打造「超級士兵」 美軍投注逾2億開發機械骨骼

未來戰場上將出現一批「超級士兵」，他們在高科技機械骨骼的協助下，可背負沉重軍事裝備應付對戰。美國軍方投注超過2億台幣，積極打造此戰場新利器，而美國的潛在對手、中國與俄羅斯也正積極跟進。

美國航太與軍武開發商洛克希德馬丁（Lockheed Martin Corp）昨日宣布，該公司已經取得美國陸軍研發中心的690萬美元（約2.1億元台幣）合約，將開發名為ONYX的機械外骨骼（exoskeleton）。洛克希德馬丁表示，該公司已經獲得總部位於加拿大的B-TEMIA的外骨骼技術授權。B-TEMIA研發的Keeogo外骨骼主要用作醫療用途，協助有行動困難的患者。

路透報導，美軍投資開發機械外骨骼，主要是為了減輕前線士兵背負重物的負擔。據報導，前線士兵經常得背負重達40至64公斤的軍事裝備，消耗不少體力。研究相關議題的智庫學者夏瑞（Paul Scharre）說：「陸軍現在面臨的基本挑戰是，士兵們負重量太高…敵軍逼近前士兵已經精疲力盡。」

不只美國軍方想打造體力不衰的「超級士兵」，中國與俄羅斯也正積極開發機械外骨骼。其中俄羅斯已經在敘利亞戰事中使用其中一款外骨骼科技，引起美方關注。

咁平 夠香港起一截天橋

日本已經有啦

咁其實研究點減少負荷唔係仲好咩
如果淨係用黎減輕負重咁靈活性唔夠實際作戰咪反而變左負累

有咩用 1槍打瓜

整冇人機好過